\Makar{8}{190.1}
\Large

Задайте формулой обратную зависимость, зная, что её график проходит
через точку \inlinemath{B(\frac{2}{3}; 1\frac{4}{5})}.

\begin{solution}
  Формула обратной зависимости \inlinemath{y =\frac{k}{x}}.  Определим неизвестный параметр \( k \),
  подставив координаты \( x \) и \( y \) точки \( B \):
  \begin{align*}
    1\frac{4}{5} & = \frac{k}{\frac{2}{3}}                                 \\
    \frac{9}{5}  & = \frac{3}{2}k                                          \\
    k            & = \frac{9}{5}:\frac{3}{2} = \frac{9}{5}\cdot\frac{2}{3} \\
    k            & = \frac{6}{5}
  \end{align*}
\end{solution}
\begin{answer}
  \inlinemath{y = \frac{6}{5x}}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

